\documentclass[12pt]{extreport} % Schriftgröße: 8pt, 9pt, 10pt, 11pt, 12pt, 14pt, 17pt oder 20pt

% Language Setup (Deutsch)
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[english]{babel}

%% Packages
\usepackage{scrextend}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{changes}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{cmap}
\usepackage{color}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{footnote}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{mathtools} 
\usepackage{xpatch}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{pbox}
\usepackage{apptools}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{subcaption}
	\expandafter\def\csname ver@subfig.sty\endcsname{}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[square,numbers]{natbib}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{pgf}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{url}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{microtype}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{minibox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{sgame}  % Game theory packages
\usepackage{subfig} % Manipulation and reference of small or sub figures and tables

\makesavenoteenv{tabular}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{calc, intersections}
\usetikzlibrary{trees, calc} % For extensive form games
\pgfplotsset{compat=1.7}
\usetikzlibrary{calc}	
\usetikzlibrary{matrix}	

\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{calc, intersections}
\usetikzlibrary{trees, calc} % For extensive form games
\pgfplotsset{compat=1.7}
\usetikzlibrary{calc}	
\usetikzlibrary{matrix}	

% Options
\makeatletter%%  
  % Linkfarbe, {0,0.35,0.35} für Türkis, {0,0,0} für Schwarz 
  \definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0.35,0.35}
  % Zeilenabstand für bessere Leserlichkeit
  \def\mystretch{1.75} 
  % Publisher definieren
  \newcommand\publishers[1]{\newcommand\@publishers{#1}} 
  % Enumerate im 1. Level: \alph für a), b), \dotsc
  \renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})} 
  % Enumerate im 2. Level: \roman für (i), (ii), \dotsc
  \renewcommand{\labelenumii}{(\roman{enumii})}
  % Zeileneinrückung am Anfang des Absatzes
  \setlength{\parindent}{0pt} 
  % Verweise auf Enumerate, z.B.: 3.2 a)
  \setlist[enumerate,1]{ref={\thesatz ~ \alph*)}}
  % Für das Proof-Environment: 'Beweis:' anstatt 'Beweis.'
  \xpatchcmd{\proof}{\@addpunct{.}}{\@addpunct{:}}{}{} 
  % Nummerierung der Bilder, z.B.: Abbildung 4.1
  \@ifundefined{thechapter}{}{\def\thefigure{\thechapter.\arabic{figure}}} 
\makeatother%

% Meta Setup (Für Titelblatt und Metadaten im PDF)
\title{Finanzmathematik in diskreter Zeit}
\author{Prof. Dr. Nicole Bäuerle}
\date{Kurzskript ~\vspace{0.2cm} \\ Wintersemester 2016/17}
\publishers{Karlsruher Institut für Technologie}

%% Math. Definitions
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}

%% Theorems (unnamedtheorem = Theorem ohne Namen)
\newtheoremstyle{named}{}{}{\normalfont}{}{\bfseries}{:}{0.25em}{#2 \thmnote{#3}}
\newtheoremstyle{itshape}{}{}{\itshape}{}{\bfseries}{:}{ }{}
\newtheoremstyle{normal}{}{}{\normalfont}{}{\bfseries}{:}{ }{}
\renewcommand*{\qed}{\hfill\ensuremath{\square}}

\theoremstyle{named}
\newtheorem{unnamedtheorem}{Theorem} \counterwithin{unnamedtheorem}{chapter}
\newtheorem*{unnamedtheorem*}{Theorem} 

\theoremstyle{itshape}
\newtheorem{theorem}[unnamedtheorem]{Theorem}	
\newtheorem{satz}[unnamedtheorem]{Satz}	
\newtheorem*{definition}{Definition}

\theoremstyle{normal}
\newtheorem{beispiel}[unnamedtheorem]{Beispiel}
\newtheorem{example}[unnamedtheorem]{Example}
\newtheorem{folgerung}[unnamedtheorem]{Folgerung}
\newtheorem{hilfssatz}[unnamedtheorem]{Hilfssatz}
\newtheorem{lemma}[unnamedtheorem]{Lemma}
\newtheorem{proposition}[unnamedtheorem]{Proposition}
\newtheorem{anwendung}[unnamedtheorem]{Anwendung}
\newtheorem{anwendungen}[unnamedtheorem]{Anwendungen}
\newtheorem*{beispiel*}{Beispiel}
\newtheorem*{example*}{Example}
\newtheorem*{beispiele}{Beispiele}
\newtheorem*{examples}{Examples}
\newtheorem*{bemerkung}{Bemerkung} 
\newtheorem*{comment*}{Comment} 
\newtheorem*{bemerkungen}{Bemerkungen}
\newtheorem*{bezeichnung}{Bezeichnung}
\newtheorem*{eigenschaften}{Eigenschaften}
\newtheorem*{erinnerung}{Erinnerung}
\newtheorem*{folgerung*}{Folgerung}
\newtheorem*{folgerungen}{Folgerungen}
\newtheorem*{hilfssatz*}{Hilfssatz}
\newtheorem*{regeln}{Regeln}
\newtheorem*{schreibweise}{Schreibweise}
\newtheorem*{schreibweisen}{Schreibweisen}
\newtheorem*{uebung}{übung}
\newtheorem*{vereinbarung}{Vereinbarung}

%% Template
\makeatletter%
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ } \pgfplotsset{compat=1.7} \hypersetup{colorlinks,breaklinks, urlcolor=linkcolor, linkcolor=linkcolor, pdftitle=\@title, pdfauthor=\@author, pdfsubject=\@title, pdfcreator=\@publishers}\DeclareOption*{\PassOptionsToClass{\CurrentOption}{report}} \ProcessOptions \def\baselinestretch{\mystretch} \setlength{\oddsidemargin}{0.125in} \setlength{\evensidemargin}{0.125in} \setlength{\topmargin}{0.5in} \setlength{\textwidth}{6.25in} \setlength{\textheight}{8in} \addtolength{\topmargin}{-\headheight} \addtolength{\topmargin}{-\headsep} \def\pulldownheader{ \addtolength{\topmargin}{\headheight} \addtolength{\topmargin}{\headsep} \addtolength{\textheight}{-\headheight} \addtolength{\textheight}{-\headsep} } \def\pullupfooter{ \addtolength{\textheight}{-\footskip} } \def\ps@headings{\let\@mkboth\markboth \def\@oddfoot{} \def\@evenfoot{} \def\@oddhead{\hbox {}\sl \rightmark \hfil \rm\thepage} \def\chaptermark##1{\markright {\uppercase{\ifnum \c@secnumdepth >\m@ne \@chapapp\ \thechapter. \ \fi ##1}}} \pulldownheader } \def\ps@myheadings{\let\@mkboth\@gobbletwo \def\@oddfoot{} \def\@evenfoot{} \def\sectionmark##1{} \def\subsectionmark##1{}  \def\@evenhead{\rm \thepage\hfil\sl\leftmark\hbox {}} \def\@oddhead{\hbox{}\sl\rightmark \hfil \rm\thepage} \pulldownheader }	\def\chapter{\cleardoublepage  \thispagestyle{plain} \global\@topnum\z@ \@afterindentfalse \secdef\@chapter\@schapter} \def\@makeschapterhead#1{ {\parindent \z@ \raggedright \normalfont \interlinepenalty\@M \Huge \bfseries  #1\par\nobreak \vskip 40\p@ }} \newcommand{\indexsection}{chapter} \patchcmd{\@makechapterhead}{\vspace*{50\p@}}{}{}{}
	% Titlepage
	\def\maketitle{ \begin{titlepage} 
			~\vspace{3cm} 
		\begin{center} {\Huge \@title} \end{center} 
	 		\vspace*{1cm} 
	 	\begin{center} {\large \@author} \end{center} 
	 	\begin{center} \@date \end{center} 
	 		\vspace*{7cm} 
	 	\begin{center} \@publishers \end{center} 
	 		\vfill 
	\end{titlepage} }
\makeatother%

% Indexdatei erstellen
\makeindex 

\begin{document}

\pagenumbering{Alph}
\begin{titlepage}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}
\pagenumbering{arabic}
	
% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\thispagestyle{empty} 
  
% Skript - Anfang 
\chapter{Motivation und erste Begriffe}

Das Hauptziel in den folgenden Kapiteln ist die Bewertung von Derivaten. Ein Derivat ist ein Finanztitel, bei dem Zahlungen wesentlich von anderen Finanztiteln (Basistiteln) abhängen (derivare = ableiten). Beispiel für Derivate sind Termingeschäfte und Optionen. Termingeschäfte sind Verträge, bei denen die Erbringung von Leistungen und Gegenleistungen zu einem zukünftigen Zeitpunkt heute vereinbart werden. Zu Termingeschäften gehören
\begin{itemize}
	\item Warentermingeschäfte
	\item Devisentermingeschäfte, z.B. kaufe zum Zeitpunkt $T$ eine bestimmte Anzahl von US Dollar zu einem festgelegten Wechselkurs.
	\item Finanztermingeschäfte; man unterscheidet hier \textit{Financial Forwards} und \textit{Financial Futures}. Futures werden an Märkten gehandelt, z.B. am CBOT (Chicago Board of Trade) und EUREX (European Exchange).
\end{itemize}

Bei einer Option hat der Käufer das Wahlrecht (aber nicht die Verpflichtung) ein bestimmtes Finanzgut (z.B. eine Aktie) (engl.: underlying asset, underlying) bis zu einem zukünftigen Zeitpunkt $T$ /engl. maturity, expiry) zu einem vereinbarten Preis $K$ (engl.: strike price, exercise price, Ausübungspreis) zu kaufen oder zu verkaufen. Das Kaufrecht wird \textit{Call Option} genannt und das verkaufsrecht wird \textit{Put Option} genannt. Man unterscheidet:
\begin{enumerate}
	\item Europäische Option: Ausübung ist nur zum Zeitpunkt $T$ möglich.
	\item Amerikanische Option: Ausübung ist jederzeit bis zum Zeitpunkt $T$ möglich.
	\item Und noch viel mehr... (Asiatische Option, Bermuda Option, etc.)
\end{enumerate} 

\printindex

\end{document}